一年遊日本4次 夫妻欠債逾$20萬

港人熱愛旅行，有網友分享友人夫婦為了「四季遊日」，不惜「碌卡」借貸，最終背負超過20萬元債務，甚至要向朋友「籌款」還錢。有社工指，不少負債個案是本身已有債務，眼見還款無望，因而盡情借錢享樂。

旅行享樂本為放鬆身心，但過度花費隨時令人身陷債務危機。有網民在討論區分享朋友的處境，形容友人夫婦一年最少去4次日本，打聽下才知對方其實相當「手緊」，為了旅遊更欠下逾20萬元債務。帖文指︰「我本身家庭收入不俗，一年都未必負擔到去一次旅行，近日見朋友兩公婆又去日本，本想託他們代購衣物，誰知友人要求我先付款。追問下才知他們原來每次都靠碌卡及借貸才能成行，現已欠銀行逾20萬元，成班朋友依家仲籌款幫他們還債。」

借錢玩樂多為年輕人

有網友對「借錢都要去旅行」感到難以理解。有人則指，不少人表面雖然風光，實際卻欠債纍纍，「為了玩樂而借錢，真是病態」。另有網民分享，有朋友即使丈夫「欠下成身債」，她仍懶理家庭負擔大，「周圍去旅行都唔幫老公還債」。

圓滿關係中心總監暨心理輔導學家蔡綺文表示，借錢玩樂的個案以年輕人為主。「部分青輕人或有先使未來錢的習慣，而且眼見樓價高昂，感到人生目標難實現，因而更追求及時享樂。」她指，曾有女生月入僅萬多元，但每隔兩個月便去一次日本。「女生有時更問媽媽借錢，其母感奇怪，不知女兒為何有錢及假期多番去旅行，後來才知她申請無薪假出門玩樂。」

無力還債 變自暴自棄

東華三院健康理財家庭輔導中心主任陳福龍指，處理過不少年輕人為玩樂而負債的個案。「不少案例是本身已有一定債務，如『碌卡』後只還最低利息，令債務愈滾愈大，最後自覺無力還債，於是自暴自棄；有事主因覺得遲早會破產，決定『碌卡碌到盡』，盡情去旅行。」

陳續指，有個案是新婚夫婦豪辦婚禮及蜜月旅行，妻子感到丈夫過分豪爽，事後揭發所有開支均是「碌卡」支付，結果新婚即欠下銀行逾60萬元。「借錢玩樂的個案一定有迹可尋，例如親人若無儲蓄習慣，又習慣即興大手筆花費，已是警號。」

未睇先估係晴報

正確

借錢去日本睇演唱會個廣告

個SHOW勁正

一次過掃走啲卡數，咁就輕鬆得多，再去shopping都冇問題！

人一世物一世
去日本去到破產都值得😭😭
好過係香港消費

去日本同吸毒真係冇分別

晴報啲記者係咪睇廣告再老作新聞？？？？

睇到個廣告都會諗邊有人咁on9要借錢去旅行，原來真係有
冇錢唔好去旅行啦

我本身家庭收入不俗，一年都未必負擔到去一次旅行
去旅行豐儉由人 下下要住幾千蚊酒店一晚既咪去唔到囉

係我理解錯定點 不俗唔係解唔錯？

流明瑋: 年輕人去少兩次日本已經可以買樓啦。原來是真

呢啲就真係社會棟樑喇，刺激消費，推動經濟

年青人應該多啲學下佢地，唔好搞到香港變成「低欲望社會」

曲

推動日本經濟

雖然推唔到幾多

平有平去 on9先會借錢去旅行
仲要還min pay...真係跳樓都唔掂